【比卡超】【紐西蘭認證 絕無添加】紐西蘭上訴法院 強調 中國無司法獨立

來得太是時候了！

紐西蘭上訴法院剛剛由Justice Helen Winkelmann（即今年3月上任的現任紐西蘭首席法官）頒下判詞，裁定中國的司法制度會為了穩定犧牲被告的程序權利，而且隨時受到政治干預，紐西蘭政府不應信任中國政府所謂「依法審判」的保證，不得將疑犯引渡至中國！

上訴法院強調，中國無司法獨立，根本是制度設計使然，無論被告本身的個人情況如何，無論中國政府如何承諾會「遵守中國法律」，一個受政治影響的法院基本上無合理可能符合《公民權利和政治權利國際公約》的規定，給予被告公平審訊。

上訴法院亦指，雖然中國已就此特定案件提供外交保證，但紐西蘭政府在依賴這些保證前，必須審視中國（與本案被告無關）的一般人權狀況，以判斷中國是否不理解或不重視人權的重要性，或其法治程度是否足以確保此等外交保證會得到落實。

'... The assurance that Mr Kim would be tried in accordance with domestic law did not meet the concern that he would not be tried before an independent tribunal, a right guaranteed under international law. The evidence before the Judge, and Minister, was that PRC’s criminal justice system prioritises stability and crime control over procedural rights, and is subject to political influence. There was insufficient evidence before the Minister in relation to disclosure, the status of the defence bar and the right to examine prosecution witnesses for the Minister to reasonably conclude there was no real risk to a departure from fair trial standards in Mr Kim’s case.'

時機好岩

唔駛強調啦
刁帝自己都係咁講

習近平：決不能走西方司法獨立路
李家超 :

[續引比卡超留言]
中國無司法獨立根本是制度設計，無論被告本身的個人情況如何，一個受政治影響的法院無合理可能符合《公民權利和政治權利國際公約》，給予被告公平審訊
217. .. The Judge was of course correct that the issue is whether Mr Kim will receive a fair trial. It is also true that Mr Kim’s case is not a “political” one, such as a case involving human rights protestors. But the point of Mr Ansley’s evidence was that everybody is at risk of not receiving a fair trial in the PRC in accordance with the fundamental principles set out in art 14 for a number of reasons, including the lack of independence of the judiciary. We accept Mr Keith’s argument that the evidence before the Minister supported the conclusion that political influence in general, and the role of the Judicial Committee in particular, are pervasive in the PRC’s criminal justice system. This political influence prioritises social policy objectives over individual procedural protections. The lack of independence of the judiciary is systemic. It is also structural in the sense that it is how the system is designed to operate, rather than being the consequence of poorly controlled human behaviour undermining the intended operation of the system, which was the issue in Kapri.

218. While it is correct that the issue for the Minister was departure from the relevant standard in Mr Kim’s case, the evidence before the Minister supported the conclusion that Mr Kim would not be tried before an independent tribunal. There was no evidence on which the Minister could reasonably conclude otherwise. We have no doubt that a trial before a tribunal subject to direct political influence by reason of the design of the system within which it operates would amount to a departure from the relevant ICCPR standard, constituting a denial of justice.

219. Could the Minister reasonably conclude that the assurances met this concern? The only assurance provided of any substance on this point is that Mr Kim’s case will be dealt with in accordance with domestic law. That does not meet the concern. The system operates in a way which, on Professor Fu’s own evidence, prioritises stability and crime control over procedural rights and which enables a decision to be made by a body other than the body that heard the case. The procedural rights do not alter the fundamental structure of the system. As we come to, those procedural rights are largely discretionary and, as Professor Fu says, pale in comparison with the objective of maintaining stability through punishing crime.

[續引比卡超留言]

上訴法院亦指，雖然中國已就此特定案件提供外交保證，但紐西蘭政府在依賴這些保證前，必須審視中國（與本案被告無關）的一般人權狀況，以判斷中國是否不理解或不重視人權的重要性，或其法治程度是否足以確保此等外交保證會得到落實。
73. ... The fact that serious breaches of human rights occur regularly in a state may be evidence that the importance of human rights is not understood or valued, or alternatively that the rule of law is not sufficient in the requesting state to secure to the defendant the benefit of those assurances. In either circumstance, it would not be reasonable to rely upon diplomatic assurances that the applicant’s human rights will not be breached on return.

[續引比卡超留言]

開明過英國同歐洲人權法院
‘179. We also have reservations as to the explanation of the test offered in Othman, that a “flagrant denial of justice” involves such a departure from standards so as to amount to a nullification or destruction of the right guaranteed by art 14 (in this case). It is true that, as discussed by this Court in Bujak v Minister of Justice, the threshold permits some degree of difference between countries’ legal systems, appropriate in light of the public interest in extradition. But the language of nullification or destruction expresses the matter in such absolute terms that it errs on the side of setting the threshold too high. We consider that the appropriate threshold is whether there is a real risk of a departure from the standard such as to deprive the defendant of a key benefit of the right in question‘

push

幾時到香港
而家根本無野制衡到紅底法官

金京燁的律師艾里斯（Tony Ellis）透過電話告訴路透社，：「這是具深遠人權重要性的判決，將在整個普通法世界獲得迴響。」

推
Twitter度好多人討論呢單嘅relevance，反而連登嘅討論唔多

必推

New Zealand都係行Common Law, 咁樣係咪有案例？

然後香港法院無視

李家超：某些島國政府不清楚中國司法

2017年3月，澳洲總理Malcolm Turnbull在工黨、綠黨等反對黨議員表示不會支持、他所屬自由黨(Liberal Party)部分成員表示擔憂後，取消與中國的引渡條約舉行的議會投票。

自該引渡條約簽署以來，中國等它獲得通過等了10年。